剛入獄的手足: 總算能跟其他年輕抗爭手足同行

Leo Tang
1 小時 ·

現在的牢獄，是用來困好人的。香港如是，加泰如是，現在白羅斯如是，泰國如是。
抗爭有時，入冊有時。一旦認識到自己與政權之間的關係，一旦覺得要「回應」，人就不得不反抗。
比起好多同輩友儕，我在2020年入獄，可以說是「遲」了。比起好多運動中相識的年輕手足，總算是與他們同行。
我比好多人幸運。比我年輕的手足，一個個先被還押，等待一個更長的刑期；無名的抗爭者，流亡海外，未有歸期。在戰場上逝去的手足，催促我們繼續前行。所謂的沒有退路，並不是口號。

這是煲底之約的必經之路，我們或許正為當下要做什麼事而躊躇，但對於這些「必經」，我們不必憂惱。
在街頭，我們與手足相遇；在世界，我們正置於各地的反抗浪潮。我們絕不孤單。

手足

網民去年10月發起「反緊急法大遊行」，其後演變為警民衝突。警方事隔半年控告職工盟幹事鄧建華一項管有攻擊性武器罪，案件原定今日（9月1日）在九龍城裁判法院開審，但鄧建華改為認罪，裁判官形容涉案伸縮棍有一定重量，殺傷力頗強大，判被告囚4個月。

幫手足推

推

Very sad to see
年輕人替香港人犧牲

黨媒truth hk又出fake news 又用721微博假圖

Push

幫推

不能讓手足被遺忘

pin

應該仲有幾個月到我

已經開始有類似嘅感覺

寫信

手足
要幫手出聲

推[突發] 黑警推大肚婆落地 噴胡椒 打老公 twitter整合 - 分享自 LIHKG 討論區

去多啲法院旁聽送車
咁手足先真正feel到我地嘅支持